連大陸都限制湖北人，香港封關等幾時？

港大袁國勇教授警告，未來幾日係防止「新沙士」社區爆發的「最後機會」。雖然他沒有講明，但係人都知佢唔單止講緊戴口罩，而係暗地批評緊特區政府邊境防疫不足。

單單年卅晚一天，就有36,705大陸人循海陸空入境香港，更恐怖的是，勸極都仲有20幾萬香港居民唔識死返大陸（圖）。

「新沙士」早期病徵輕微，靠邊境測體溫或填健康問卷難以堵截帶病毒人士。

眼前剩三個可能：
1）仿效大陸城市，對所有來自湖北的人進行隔離醫學觀察（上圖）；
2）仿效台灣採取局部限制，禁止所有湖北人入境；
3）全面禁止所有在大陸的人士入境，包括香港居民

1）涉及大量額外醫護，地方也不夠；現在應在2）和3）之間選一個程度施限。剩下的時間不多了。

正查詢36,705名來港大陸人中，有多少來自湖北。

朱凱廸
新界西立法會議員

1月20日患者與女兒共進一餐，次日回港

香港不嬲都係避難所,有病落黎避,殺完人返黎避